\chapter{Descrição do Minimundo}
\label{sec-minimundo}

Dentro do Marvin, que é o sistema principal com o propósito de servir a universidade, composto de ferramentas capazes de auxiliar em tarefas administrativas comuns no contexto da UFES e não cobertas pelos atuais sistemas do NTI, se faz necessário um módulo onde tenhamos o gerenciamento dos papeis específicos de cada usuário.

O objetivo principal do Macs (\textit{Marvin Access Control System}) ou Sistema de Controle de Acessos do Marvin, é justamente possibilitar o gerenciamento dos papeis de cada usuário dentro do sistema principal, garantindo que cada usuário possua acesso a funcionalidades específicas de acordo com seu papel dentro da universidade.

A universidade é composta por centros de ensino, que possuem departamentos, cursos de graduação e programas de pós-graduação. Os departamentos e colegiados de cursos e programas devem possuir uma quantidade específica de pessoas com papeis de discentes, docentes, funcionários ou visitantes. Dentro de cada papel citado, temos outros papeis, que são descritos a seguir:

Um(a) docente pode ser...
\begin{itemize}
    \item Lotado(a) em um departamento: todo(a) professor(a) com vínculo à UFES deve ser lotado(a) em um departamento;
    \item Chefe de Departamento: eleito(a) por votação com mandato de 2 anos, o(a) chefe do departamento é o(a) professor(a) responsável por coordenar e supervisionar todas as atividades da competência do departamento;
    \item Subchefe de Departamento: eleito(a) por votação com mandato de 2 anos, o(a) subchefe do departamento é o(a) professor(a) que substituirá o(a) chefe do departamento nas suas faltas e impedimentos;
    \item Coordenador(a) de curso de graduação: eleito(a) por votação com mandato de 2 anos, o(a) coordenador(a) de curso de graduação é o(a) professor(a) responsável por representar oficialmente o colegiado do curso de graduação;
    \item Subcoordenador(a) de curso de graduação: eleito(a) por votação com mandato de 2 anos, o(a) subcoordenador(a) de curso de graduação é o(a) professor(a) responsável por representar oficialmente o colegiado do curso de graduação na ausência do(a) coordenador(a);
    \item Coordenador(a) de programa de pós-graduação: eleito(a) por votação com mandato de 2 anos, o(a) coordenador(a) de programa de pós-graduação é o(a) professor(a) responsável por representar oficialmente o colegiado do programa de pós-graduação;
    \item Subcoordenador(a) de programa de pós-graduação: eleito(a) por votação com mandato de 2 anos, o(a) subcoordenador(a) de programa de pós-graduação é o(a) professor(a) responsável por representar oficialmente o colegiado do programa de pós-graduação na ausência do(a) coordenador(a);
    \item Coordenador(a) de estágio de curso de graduação: eleito(a) por votação com mandato de 2 anos, é o(a) professor(a) responsável pelo acompanhamento dos estudantes, em termos de seu rendimento escolar na UFES, durante o período de estágio.
\end{itemize}

Um discente pode ser...
\begin{itemize}
    \item Matriculado(a) em um curso de graduação: todo(a) discente de graduação em situação regular estará matriculado(a) em um curso de graduação;
    \item Matriculado(a) em um curso de pós-graduação: todo(a) discente de pós-graduação em situação regular estará matriculado(a) em um curso de pós-graduação;
    \item Representante discente em departamento: eleito(a) por votação com mandato de 2 anos, é o(a) discente com função de representar, dentro do departamento, os interesses do conjunto dos estudantes;
    \item Representante discente em curso de graduação: eleito(a) por votação com mandato de 2 anos, é o(a) discente com função de representar, dentro do curso de graduação, os interesses do conjunto dos estudantes;
    \item Representante discente em programa de pós-graduação: eleito(a) por votação com mandato de 2 anos, é o(a) discente com função de representar, dentro do programa de pós-graduação, os interesses do conjunto dos estudantes.
\end{itemize}

Um funcionário pode ser...
\begin{itemize}
    \item Lotado(a) no departamento: funcionário(a) encarregado da execução de determinados serviços no departamento (ex.: secretário(a), suporte em TI, etc.);
    \item Secretário(a) do departamento: funcionário(a) encarregado da execução dos serviços administrativos do departamento;
    \item Secretário(a) de curso de graduação: funcionário(a) encarregado da execução dos serviços administrativos do curso de graduação;
    \item Secretário(a) de programa de pós-graduação: funcionário(a) encarregado da execução dos serviços administrativos do programa de pós-graduação.
\end{itemize}

Apenas o administrador do sistema e usuários com cargos hierárquicos de topo como secretários e chefes/coordenadores podem conceder outros papéis a um usuário do sistema, de modo que seja respeitado o que cada usuário pode acessar.

Com os acessos concedidos, espera-se que cada usuário consiga utilizar as ferramentas específicas a seu papel dentro do sistema.